title: Radical Tech Collectives 
----

Ριζοσπαστικές Tech Συλλογικότητες
---------------------------------

### Ανώνυμοι και ανεξάρτητοι διακομιστές που προσφέρουν ηλ. αλληλογραφία και άλλες υπηρεσίες σύμφωνα με παρόμοιες πολιτικές

- [aktivix.org](https://aktivix.org/) (ανεξάρτητος διακομιστής που προσφέρει ηλ. αλληλογραφία, λίστες ηλ. ταχυδρομείου και VPN)
- [ecn.org](http://www.ecn.org) (ο ECN είναι ένας τόπος επικοινωνίας ανάμεσα σε ανθρώπους που έχουν διασκορπιστεί, αποτέλεσμα των μεγάλων σημερινών κοινωνικών αλλαγών, μεταξύ ατόμων που δεν θα υποχωρήσουν στο ιδεολογικό ρεύμα της περιθωριοποίησης και την ομοιομορφίας και πραγματεύονται μεταξύ των θεμάτων που επιθυμούν να δημιουργήσουν ένα πραγματικό κίνημα, ικανό να αλλάξει την σημερινή κατάσταση των πραγμάτων - Ιταλία)
- [free.de](http://www.free.de) (ένα ιστορικό γερμανικό εγχείρημα που προσφέρει υπηρεσίες ηλ. αλληλογραφίας, λίστες και διαδικτυακό χώρο σε ακτιβιστές - Γερμανία)
- [indivia.net](http://indivia.net) (ηλ. αλληλογραφία, λίστες ηλ. ταχυδρομείου, μετάδοση ήχου, φιλοξενία ιστοσελίδων, Irc άμεσων μηνυμάτων, forums, dynamic Dns με ανεξέρτητο 'πράσινο' διακομιστή όπου ονομάζεται 'endive salad' - Ιταλία)
- [oziosi.org](http://www.oziosi.org) (η Oziosi.org αναγνωρίζει την τεμπελιά, την βραδύτητα και την αδράνεια ως φυσικές καταστάσεις τις οποίες ελεύθεροι άντρες και γυναίκες μπορούν αθόρυβα να επιθυμούν - Ιταλία)
- [resist.ca](http://resist.ca) (η The Resist! Collective είναι μία ομάδα ακτιβιστών κατά βάση απ' το Vancouver που εργάζονται για την παροχή επικοινωνιών και τεχνικών υπηρεσιών, ενημέρωση κι εκπαίδευση στην ευρύτερη κοινότητα των ακτιβιστών. Η συλλογικότητα The Resist! και το εγχείρημα resist.ca αναπτύχθηκε από την πρώην Vancouver TAO collective - Καναδάς)
- [riseup.net](http://riseup.net) (riseup.net παρέχει υπηρεσίες ηλ. αλληλογραφία, λίστες ηλ. ταχυδρομείου, διαδικτυακό χώρο γι' αυτούς που εργάζονται στην απελευθερωτική κοινωνική αλλαγή. Ένα εγχείρημα που δημιουργεί δημοκρατικές εναλλακτικές αυτοδιαχείρησης εφαρμόζοντας τον έλεγχο για ασφαλή μέσα επικοινωνίας - Η.Π.Α.)
- [squat.net](http://squat.net) (squat!net είναι ένα παγκόσμιο διαδικτυακό περιοδικό που προσφέρει δικτυακές υπηρεσίες και εστιάζει στους καταλειμμένους, ελεύθερους κοινωνικούς χώρους - Ολλανδία)
- [so36.net](http://so36.net) (ανεξάρτητος διακομιστής - germany)
- [nadir.org](http://nadir.org) (κίνηση για την επανεξέταση των αρχών της αριστεράς μέσω της δημιουργίας χώρου επικοινωνίας και πληροφοριών - Γερμανία)
- [boum.org](http://boum.org) (ανεξάρτητος, ανώνυμος διακομιστής - Γαλλία)
- [shelter.is](https://shelter.is) (tech συλλογικότητα που παρέχει υπηρεσίες φιλικές προς την ιδιωτικότητα που βασίζονται στην αλληλεγγύη - Ισπανία)
- [espiv.net](https://espiv.net) (η Cybrigade είναι μία αυτόνομη συλλογικότητα που διαχειρίζεται τις υπηρεσίες της espiv.net με κύριο σημείο αναφοράς τις κοινωνικές μάχες και πως αυτές εκφράζονται στον κυβερνοχώρο. Παρέχει ηλ. αλληλογραφία, λίστες ηλ. ταχυδρομείου, ιστολόγια - Ελλάδα)
  
### Μία ανοιχτή λίστα από projects που μοιραζόμαστε με..

- [freaknet.org](http://www.freaknet.org) (ένα εργαστήριο που πειραματίζεται με τεχνολογίες επικοινωνίας - Ιταλία)
- [interactivist.net](http://interactivist.net/) (ένας πόρος επικοινωνίας ακτιβιστών. Παρέχει ένα ανεξάρτητο πρόγραμμα μέσων ενημέρωσης κι ανταλλαγή τεχνολογικών δεξιοτήτων - Η.Π.Α.)
- [mutualaid.org](http://mutualaid.org) (ένας διακομιστής για ριζοσπαστικές κοινότητες - Η.Π.Α)
- [nodo50.org](http://nodo50.org) (Αυτόνομο εγχείρημα τηλεπληροφορικής - Ισπανία)
- [tao.ca](http://tao.ca) ( το tao.ca είναι ένα αναρχικό κίνημαα από την ευρύτερη περιοχή του Toronto και την συλλογικότητα γνωστή ως OAT (TAO Communications) και είναι συνδεδεμένη με άλλα τεχνολογικά project ακτιβιστών όπως: resist.ca και interactivist.net - Καναδάς)

